---
slug: privacidad/
title: Política de privacidad
description: Describe como FA recoge, protege, usa información de usuarios, participantes, clientes, candidatos, dónde FA controla datos,y del uso n productos o servicios.
keywords: Fluid Attacks, Privacy, Policy, Information, Website, Right
---

#### *Este documento se actualizó por última vez el 3 de octubre de 2022*

Esta política de privacidad ("Política") describe cómo
`Fluid Attacks` ("Fluid Attacks", "nosotros", "nos" o "nuestro")
recopila, protege y utiliza la información de identificación personal
("Información Personal") que usted ("Usuario", "usted" o "su")
puede proporcionar en el sitio web [fluidattacks.com](../),
los sitios asociados vinculados a [fluidattacks.com](../) por `Fluid Attacks`,
y cualquiera de sus productos o
servicios (colectivamente, "Sitio Web" o "Servicios").

También describe las opciones disponibles para usted en relación con el uso
que hacemos de su Información Personal y cómo puede acceder a esta información
y actualizarla. Esta Política no se aplica a las prácticas de las empresas
que no poseemos o controlamos, ni a las personas que no empleamos o dirigimos.

### Recopilación automática de información

Cuando usted visita el Sitio Web, nuestros servidores registran
automáticamente la información que envía su navegador.
Estos datos pueden incluir información como la dirección IP de su dispositivo,
el tipo y la versión del navegador, el tipo y la versión del sistema operativo,
las preferencias de idioma o la página web que estaba visitando
antes de llegar a nuestro Sitio Web, así como las páginas de nuestro Sitio Web
que visita, el tiempo que pasa en esas páginas, la información que busca
en nuestro Sitio Web, las horas y fechas de acceso y otras estadísticas.

La información recopilada automáticamente solo se utiliza
para identificar posibles casos de abuso y establecer información estadística
sobre el uso del Sitio Web. Esta información estadística no se agrega
de forma que permita identificar a ningún usuario del sistema en particular.

### Recopilación de información personal

Usted puede visitar el Sitio Web sin decirnos quién es ni revelar
ninguna información que permita identificarle como una persona concreta
e identificable. Sin embargo, si usted desea utilizar algunas de las funciones
del Sitio Web, es posible que se le pida que proporcione cierta
Información Personal
(por ejemplo, su nombre, teléfono y dirección de correo electrónico).
Recibimos y almacenamos cualquier información que usted nos proporcione
a sabiendas cuando crea una cuenta, publica contenidos, realiza una compra
o rellena cualquier formulario en línea en el Sitio Web.
Cuando sea necesario, esta información puede incluir lo siguiente:

- Datos personales como nombre, país de residencia, etc.

- Datos de contacto como dirección de correo electrónico, dirección, etc.

- Datos de la cuenta, como nombre de usuario, identificación única de usuario,
  contraseña, etc.

- Cualquier otro material que nos envíe voluntariamente, como artículos,
  imágenes, comentarios, etc.

Usted puede optar por no proporcionarnos su Información Personal,
pero en ese caso es posible que no pueda beneficiarse de algunas
de las funciones del Sitio Web. Los usuarios que no estén seguros
de qué información es obligatoria pueden ponerse en contacto con nosotros
en help@fluidattacks.com.

### Uso y tratamiento de la información recopilada

Para poner a su disposición nuestro Sitio Web y nuestros Servicios,
o para cumplir una obligación legal, necesitamos recolectar
y utilizar determinada Información Personal. Si usted no nos facilita
la información que le solicitamos, es posible que no podamos proporcionarle
los productos o servicios solicitados. Parte de la información que recogemos
procede directamente de usted a través de nuestro Sitio Web.
Sin embargo, también podemos recopilar Información Personal sobre usted
a través de otras fuentes, como redes sociales, correos electrónicos, etc.
Toda la información que recopilamos sobre usted puede utilizarse
para los siguientes fines:

- Crear y gestionar cuentas de usuario

- Cumplir y gestionar pedidos

- Entregar productos o servicios

- Mejorar productos y servicios

- Enviar información administrativa

- Enviar comunicaciones promocionales y de *marketing*

- Responder a consultas y ofrecer asistencia

- Solicitar opiniones de los usuarios

- Mejorar la experiencia del usuario

- Publicar testimonios de clientes

- Enviar publicidad dirigida

- Gestionar sorteos y concursos

- Hacer cumplir los términos y condiciones y las políticas

- Proteger de abusos y usuarios malintencionados

- Responder a solicitudes legales y evitar daños

- Gestionar y operar nuestro Sitio Web y nuestros Servicios

El tratamiento de su Información Personal depende de la forma en que usted
interactúe con nuestro Sitio Web, del lugar del mundo en el que se encuentre
y de si se da alguna de las circunstancias siguientes:
(i) usted ha dado su consentimiento para uno o más fines específicos;
sin embargo, esto no se aplica, siempre que el tratamiento
de la Información Personal esté sujeto
a la Ley de Privacidad del Consumidor de California o
a la Ley europea de protección de datos;
(ii) el suministro de información es necesario para el cumplimiento
de un acuerdo con usted y/o para cualquier obligación precontractual del mismo;
(iii) el tratamiento es necesario para el cumplimiento de una obligación
legal a la que usted está sujeto; (iv) el tratamiento está relacionado con
una tarea que se lleva a cabo en interés público o en el ejercicio de
la autoridad oficial que se nos ha conferido; (v) el tratamiento es necesario
para los fines de los intereses legítimos perseguidos
por nosotros o por un tercero.

Le informamos que, en virtud de algunas legislaciones,
podemos estar autorizados a procesar información hasta que usted
se oponga a dicho procesamiento (mediante la exclusión voluntaria),
sin tener que basarnos en el consentimiento o en cualquier otra de
las bases jurídicas que se indican a continuación. En cualquier caso,
estaremos encantados de aclarar la base jurídica específica que se aplica
al tratamiento y, en particular, si el suministro de Información Personal
es un requisito legal o contractual, o un requisito necesario
para celebrar un contrato.

### Facturación y pagos

Utilizamos procesadores de pagos externos para que nos ayuden a procesar
su información de pago de forma segura. El uso de su Información Personal
por parte de dichos procesadores se rige por sus respectivas
políticas de privacidad, que pueden o no contener protecciones de la privacidad
tan protectoras como la presente Política de Privacidad.
Le sugerimos que revise las respectivas políticas de privacidad.

### Gestión de la información

Usted puede eliminar determinada Información Personal que tenemos sobre usted.
La Información Personal que puede eliminar puede cambiar a medida
que cambien el Sitio Web o los Servicios. No obstante, cuando usted elimine
Información Personal, nosotros podremos conservar una copia de
la Información Personal no revisada en nuestros registros durante
el tiempo necesario para cumplir nuestras obligaciones con nuestras
filiales y socios, y para los fines descritos a continuación.
Si desea eliminar su Información Personal o borrar definitivamente su cuenta,
puede hacerlo poniéndose en contacto con nosotros en help@fluidattacks.com.

### Divulgación de información

Dependiendo de los Servicios solicitados o según sea necesario para
completar cualquier transacción o proporcionar cualquier servicio
que usted haya solicitado, podemos compartir su información con
su consentimiento con nuestros terceros de confianza que trabajan con nosotros,
cualquier otra filial y subsidiarias en las que confiamos para ayudar
en el funcionamiento del Sitio Web y los Servicios disponibles para usted.
No compartimos Información Personal con terceros no afiliados.
Estos proveedores de servicios no están autorizados a utilizar o divulgar
su información, salvo en la medida en que sea necesario para prestar servicios
en nuestro nombre o cumplir con requisitos legales. Podemos compartir
su Información Personal para estos fines solo con terceros cuyas
políticas de privacidad sean coherentes con las nuestras o que acepten
acatar nuestras políticas con respecto a la Información Personal.
Estos terceros reciben la Información Personal que necesitan únicamente
para realizar las funciones designadas, y no los autorizamos
a utilizar o divulgar Información personal para sus propios fines
de *marketing* o de otro tipo.

Divulgaremos cualquier Información Personal que recopilemos,
utilicemos o recibamos si así lo exige o permite la ley, como por ejemplo
para cumplir con una citación judicial o un proceso legal similar,
y cuando creamos de buena fe que la divulgación es necesaria para proteger
nuestros derechos, proteger su seguridad o la seguridad de otros,
investigar un fraude o responder a una solicitud gubernamental.

En caso de que llevemos a cabo una transición empresarial,
como una fusión o adquisición por parte de otra empresa,
o la venta de la totalidad o parte de sus activos,
es probable que su cuenta de usuario y su Información Personal
se encuentren entre los activos transferidos.

### Retención de información

Conservaremos y utilizaremos su Información Personal durante el período
necesario para cumplir con nuestras obligaciones legales,
resolver conflictos y hacer cumplir nuestros acuerdos, a menos que la ley
exija o permita un período de conservación más largo.
Podemos utilizar cualquier dato agregado derivado de o incorporando
su Información Personal después de que usted la actualice o elimine,
pero no de forma que pueda identificarle personalmente.
Una vez que expire el período de conservación, la Información Personal
será eliminada. Por lo tanto, el derecho de acceso, el derecho de supresión,
el derecho de rectificación y el derecho de portabilidad de datos
no podrán hacerse valer una vez expirado el periodo de retención.

### Transferencia de información

Dependiendo de su ubicación, las transferencias de datos pueden implicar
la transferencia y el almacenamiento de su información
en un país distinto al suyo. Usted tiene derecho a conocer la base jurídica
de las transferencias de información a un país no perteneciente
a la Unión Europea o a cualquier organización internacional
de derecho internacional público o creada por dos o más países,
como las Naciones Unidas, así como las medidas de seguridad que adoptamos
para salvaguardar su información. Si se produce una transferencia de este tipo,
usted puede obtener más información consultando las secciones pertinentes
de esta Política de privacidad o preguntándonos a través
de la información facilitada en la sección de contacto.

### Derechos de los usuarios

Puede ejercer determinados derechos en relación con la información
que procesamos sobre usted. En particular, usted cuenta con
los siguientes derechos: (i) tiene derecho a retirar su consentimiento
cuando haya dado previamente su consentimiento al tratamiento
de su información; (ii) tiene derecho a oponerse al tratamiento
de su información si el tratamiento se lleva a cabo sobre una base
jurídica distinta del consentimiento; (iii) tiene derecho a conocer si
la información está siendo procesada por nosotros, a obtener información sobre
determinados aspectos del tratamiento y a obtener una copia de la información
objeto de tratamiento; (iv) tiene derecho a verificar la exactitud de su
información y a solicitar que se actualice o corrija; (v) tiene derecho,
en determinadas circunstancias, a restringir el tratamiento de su información,
en cuyo caso, no trataremos su información para ningún otro fin
que no sea almacenarla; (vi) tiene derecho, en determinadas circunstancias,
a que borremos su Información Personal; (vii) tiene derecho a recibir
su información en un formato estructurado, de uso común
y legible por máquina y, si es técnicamente factible, a que se transmita
a otro responsable del tratamiento sin ningún impedimento.
Esta disposición es aplicable siempre que su información sea tratada
por medios automatizados y que el tratamiento se base en su consentimiento,
en un contrato del que usted forme parte o en obligaciones
precontractuales del mismo.

### Derecho a oponerse al tratamiento

Cuando el tratamiento de Información Personal se efectúe por razones
de interés público, en el ejercicio de poderes públicos conferidos
a nuestra empresa o en atención a intereses legítimos perseguidos por nosotros,
usted podrá oponerse a dicho tratamiento alegando un motivo relacionado
con su situación particular que justifique la oposición. Debe saber que,
no obstante, en caso de que su Información Personal sea tratada
con fines de *marketing* directo, usted podrá oponerse a dicho tratamiento
en cualquier momento sin necesidad de aportar justificación alguna.
Para conocer si estamos tratando Información Personal con
fines de *marketing* directo, puede consultar
las secciones pertinentes de este documento.

### Derechos de protección de datos conforme al GDPR

Si usted reside en el Espacio Económico Europeo (EEE),
usted tiene ciertos derechos de protección de datos.
`Fluid Attacks` tiene como objetivo tomar medidas razonables
para permitirle corregir, modificar, eliminar o limitar el uso de
su Información Personal. Si usted desea que le informemos sobre
qué Información Personal tenemos sobre usted y si desea que
la eliminemos de nuestros sistemas, por favor póngase en contacto
con nosotros en help@fluidattacks.com. En determinadas circunstancias,
usted tiene los siguientes derechos en materia de protección de datos:

- Tiene derecho a solicitar el acceso a su Información Personal
  que almacenamos y tener la capacidad de acceder a su Información Personal.

- Tiene derecho a solicitar que corrijamos cualquier Información Personal
  que considere inexacta. También tiene derecho a solicitar que completemos
  la Información Personal que considere incompleta.

- Tiene derecho a solicitar el borrado de su Información Personal
  bajo ciertas condiciones de esta Política de privacidad.

- Tiene derecho a oponerse a que procesemos su Información Personal.

- Tiene derecho a solicitar que se restrinja el tratamiento de
  su Información Personal. Cuando restrinja el tratamiento de
  su Información Personal, podremos almacenarla, pero no volveremos a tratarla.

- Tiene derecho a recibir una copia de la información que tenemos sobre usted
  en un formato estructurado, legible por máquina y de uso común.

- También tiene derecho a retirar su consentimiento en cualquier momento
  cuando `Fluid Attacks` se base en su consentimiento para procesar
  su Información Personal.

Tiene derecho a reclamar ante una Autoridad de Protección de Datos
sobre nuestra recopilación y uso de su Información Personal.
Para obtener más información, por favor póngase en contacto con su
autoridad local de protección de datos en el Espacio Económico Europeo (EEE).

### Derechos de privacidad en California

Además de los derechos explicados en la presente Política de privacidad,
los residentes en California que faciliten Información Personal
(tal y como se define en la legislación) para obtener productos o servicios
de uso personal, familiar o doméstico tienen derecho a solicitar y obtener
de nosotros, una vez al año, información sobre la Información Personal
que hayamos compartido, en su caso, con otras empresas para usos comerciales.
En su caso, esta información incluiría las categorías de Información Personal
y los nombres y direcciones de las empresas con las que compartimos
dicha información personal para el año natural inmediatamente anterior
(por ejemplo, las solicitudes realizadas en el año en curso
recibirán información sobre el año anterior).
Para obtener esta información, por favor póngase en contacto
con nosotros en help@fluidattacks.com.

### Cómo ejercer estos derechos

Cualquier solicitud para ejercer sus derechos puede dirigirse a `Fluid Attacks`
a través de los datos de contacto facilitados en este documento.
Tenga en cuenta que podemos pedirle que verifique su identidad antes de
responder a dichas solicitudes. Su solicitud debe proporcionar información
suficiente que nos permita verificar que usted es la persona que afirma
ser o que es el representante autorizado de dicha persona. Usted debe incluir
detalles suficientes que nos permitan comprender correctamente
la solicitud y responder a ella. No podemos responder a su solicitud
ni proporcionarle Información Personal a menos que primero verifiquemos
su identidad o autoridad para realizar dicha solicitud y confirmemos
que la Información Personal se relaciona con usted.

### Privacidad de menores

No recopilamos conscientemente ninguna Información Personal de individuos
menores de 18 años. Si usted es menor de 18 años, por favor no envíe ninguna
Información Personal a través de nuestro Sitio Web o Servicio.
Invitamos a los padres y tutores legales a que supervisen el uso que hacen
sus niños de Internet y a que ayuden a hacer cumplir esta Política indicando
a sus niños que nunca proporcionen datos personales a través de nuestro
Sitio Web o Servicio sin su permiso. Si usted tiene motivos para creer que
un menor de 18 años nos ha proporcionado Información Personal a través de
nuestro Sitio Web o Servicio, por favor póngase en contacto
con nosotros en help@fluidattacks.com.
Usted también debe tener al menos 16 años para dar su consentimiento
al tratamiento de sus Información Personal en su país (en algunos países
podemos permitir que su padre, madre o tutor lo haga en su nombre).

### Cookies

El Sitio Web utiliza "cookies" para ayudar a personalizar su
experiencia en línea. Una *cookie* es un archivo de texto que un
servidor de páginas web coloca en su disco duro. Las *cookies* no pueden
utilizarse para ejecutar programas o enviar virus a su ordenador.
Las *cookies* se le asignan a usted de forma exclusiva y solo pueden ser leídas
por un servidor web en el dominio que emitió la *cookie* para usted.

Podemos utilizar *cookies* para recopilar, almacenar y rastrear información
con fines estadísticos para el funcionamiento de nuestro Sitio Web
y nuestros Servicios. Usted tiene la posibilidad de aceptar o rechazar
las *cookies*. La mayoría de los navegadores aceptan automáticamente
las *cookies*, pero usted normalmente puede modificar la configuración
de su navegador para rechazarlas si así lo prefiere.
Para conocer más sobre las *cookies* y cómo gestionarlas,
visite internetcookies.org.

### Señales Do Not Track

Algunos navegadores incorporan una función Do Not Track que indica
a los sitios web que usted visita que usted no desea que se rastree
su actividad en línea. Rastrear no es lo mismo que utilizar o recopilar
información en relación con un Sitio Web. En este caso, el rastreo se refiere
a la recopilación de información de identificación personal de los consumidores
que utilizan o visitan un Sitio Web o un servicio en línea a medida que se
desplazan por diferentes sitios web a lo largo del tiempo.
La forma en que los navegadores comunican la señal Do Not Track
aún no es uniforme. En consecuencia, este Sitio Web aún no está configurado
para interpretar o responder a las señales Do Not Track comunicadas
por su navegador. Aun así, como se describe con más detalle a lo largo
de esta Política, limitamos nuestro uso y recopilación
de su Información Personal.

### Publicidad

Podemos permitir que determinadas empresas de terceros nos ayuden a adaptar
la publicidad que creemos que puede ser de interés para los usuarios
y a recopilar y utilizar otros datos sobre las actividades de los usuarios
en el Sitio Web. Estas empresas pueden publicar anuncios que podrían
incluir cookies y rastrear de otro modo el comportamiento del usuario.

### *Marketing* por correo electrónico

Como se ha indicado en secciones anteriores, nosotros podemos enviarle
correos electrónicos promocionales y de *marketing*
(como boletines informativos) de los que puede darse de baja
en cualquier momento. Nos comprometemos a mantener confidencial
su dirección de correo electrónico y no la revelaremos a terceros,
salvo en los casos permitidos en la sección de uso y tratamiento
de la información o con el fin de utilizar un proveedor externo para enviar
dichos correos electrónicos. Mantendremos la información enviada por
correo electrónico de acuerdo con las leyes y normativas aplicables.

En cumplimiento de la Ley CAN-SPAM, todos los correos electrónicos enviados
por nosotros indicarán claramente de quién procede el correo electrónico
y proporcionarán información clara sobre cómo ponerse en contacto
con el remitente. Si lo desea, puede dejar de recibir nuestros boletines
o correos de *marketing* siguiendo las instrucciones para darse de baja
que se incluyen en ellos o poniéndose en contacto
con nosotros en help@fluidattacks.com.
Sin embargo, usted seguirá recibiendo los correos electrónicos
transaccionales esenciales.

### Enlaces a otros sitios web

Nuestro Sitio Web contiene enlaces a otros sitios web que no son
de nuestra propiedad ni están bajo nuestro control. Por favor tenga en cuenta
que no somos responsables de las prácticas de privacidad de esos otros
sitios web o de terceros. Le recomendamos que esté atento cuando abandone
nuestro Sitio Web y que lea las declaraciones de privacidad de todos
y cada uno de los sitios web que puedan recopilar Información Personal.

### Seguridad de la información

Guardamos la información que usted nos proporciona en servidores informáticos
en un entorno controlado y seguro, protegida del acceso,
uso o divulgación no autorizados. Mantenemos salvaguardas administrativas,
técnicas y físicas razonables en un esfuerzo por proteger contra el acceso,
uso, modificación y divulgación no autorizados la Información Personal
bajo su control y custodia. Sin embargo, no se puede garantizar
que no se transmitan datos a través de Internet o de redes inalámbricas.
Por lo tanto, aunque nos esforzamos por proteger su Información Personal,
usted reconoce que (i) existen limitaciones de seguridad y privacidad
en Internet que escapan a nuestro control;
(ii) no se puede garantizar la seguridad, integridad y privacidad de toda
la información y los datos intercambiados entre usted y nuestro Sitio Web;
y (iii) dichos datos e información pueden ser vistos o manipulados
en tránsito por un tercero, a pesar de los mejores esfuerzos.

### Filtración de datos

En caso de que tengamos conocimiento de que la seguridad del Sitio Web
se ha visto comprometida o de que se ha revelado Información Personal
de los usuarios a terceros no relacionados como resultado de
una actividad externa, incluyendo, pero sin limitarse a,
ataques de seguridad o fraude, nos reservamos el derecho a tomar las medidas
razonablemente adecuadas, incluidas, entre otras, la investigación
y la presentación de informes, así como la notificación a las autoridades
policiales y la cooperación con las mismas. En caso de que se produzca
una filtración de los datos, haremos esfuerzos razonables para notificar
a las personas afectadas si creemos que existe un riesgo razonable de daño
para el usuario como resultado de la filtración o si la ley exige
que se notifique. Cuando lo hagamos, publicaremos un aviso en el Sitio Web
y le enviaremos un correo electrónico.

### Cambios y modificaciones

Podemos actualizar esta Política de privacidad de vez
en cuando a nuestra discreción y le notificaremos cualquier cambio material
en la forma en que tratamos la Información Personal.
Cuando se realicen cambios, modificaremos la fecha de actualización
en la parte superior de esta página. También podremos notificarlo
de otras formas a nuestra discreción, como por ejemplo a través
de la información de contacto que usted nos haya facilitado.
Cualquier versión actualizada de esta Política de privacidad entrará en vigor
inmediatamente después de la publicación de la Política de privacidad revisada,
a menos que se especifique lo contrario. Su uso continuado del Sitio Web
o de los Servicios después de la fecha de entrada en vigor
de la Política de privacidad revisada
(o de cualquier otro acto especificado en ese momento)
constituirá su consentimiento a dichos cambios. No obstante,
sin su consentimiento, no utilizaremos su Información Personal
de forma sustancialmente distinta a la establecida
en el momento en que se recopiló.

### Aceptación de esta Política

Al utilizar el Sitio Web o sus Servicios, usted reconoce haber leído
la presente Política y estar de acuerdo con todos sus términos y condiciones.
Si usted no acepta cumplir los términos de esta Política,
no está autorizado a utilizar o acceder al Sitio Web y sus Servicios.

### Aceptación de los Términos de uso del Sitio Web

Al utilizar el Sitio Web o sus Servicios, usted acepta
los [Términos de uso](../terms-use/index.md) del Sitio Web.

### Contactar con nosotros

Si desea ponerse en contacto con nosotros para obtener más información
sobre esta Política o desea consultarnos cualquier asunto relacionado
con los derechos individuales y su Información Personal,
puede enviar un correo electrónico a help@fluidattacks.com.
